# CI / CD {#f5fb}

## 什麼是CI?

持續整合（Continuous integration）是一種軟體工程流程，是將所有軟體工程師對於軟體的工作副本持續整合到共用主線（mainline）的一種舉措。該名稱最早由葛來迪·布區（Grady Booch）在他的布區方法中提出，不過他並不支援在一天中進行數次整合。之後該舉措成為極限編程（extreme programming）的一部份時，其中建議每天應整合超過一次，甚至達到數十次。在測試驅動開發（TDD）的作法中，通常還會搭配自動單元測試。持續整合的提出主要是為解決軟體進行系統整合時面臨的各項問題，極限編程稱這些問題為整合地獄（integration hell）。

### 為什麼我們需要 CI / CD ?

在比較小且快速的循環中，_**持續驗證系統開發結果**_，_小部分小部分_地儘早確認，期望開發產出能符合原始需求，或依據產出進行快速修正。 簡單來說就是儘量減少手動人力，將一些日常工作交給自動化工具。例如：環境建置、單元測試、日誌紀錄、產品部署。

### CI的目的

1. 降低風險。
2. 減少人工手動的繁複程序。
3. 可隨時產生一版可部署的版本。
4. 增加系統透明度。
5. 建立團隊信心。

### 持續性整合

什麼是持續性整合\(CI\)呢？持續性整合的目的為：針對軟體系統每個變動，能持續且自動地進行驗證。此驗證可能包含了：

* 建置 \(build\)
* 測試 \(test\)
* 程式碼分析 \(source code analysis\)
* 其他相關工作 \(自動部署\)

## 什麼是CD?

驗證完成後，進一步可以整合自動化發佈或部署 \(Continuous Delivery / Continuous Deployment\) 。透過此流程可以確保軟體品質，不會因為一個錯誤變動而產生錯誤結果或崩潰\(Crash\)。此流程中的各類工具，也會產生一些回饋給開發者或其他角色，包含網頁/報表等等，用來追蹤並改善軟體潛藏的問題。

